Система обозначений грамматических категорий
============================================

Части речи 
----------
N имя существительное
ADJ имя прилагательное
V глагол
ADV наречие
NUM числительное
PN местоимение
CNJ союз
POST послелог
PART частица
INTRJ междометие
MOD модальное слово
IMIT звукоподражательное слово


Категория числа
---------------
SG единственное 
PL множественное


Категория принадлежности (посессивность)
----------------------------------------
POSS_1SG принадлежность 1 лицу ед. числа
POSS_2SG принадлежность 2 лицу ед. числа
POSS_3SG принадлежность 3 лицу ед. числа
POSS_1PL принадлежность 1 лицу мн. числа
POSS_2PL принадлежность 2 лицу мн. числа
POSS_3PL принадлежность 3 лицу мн. числа


Падежи существительных
----------------------
NOM именительный падеж
GEN родительный падеж (генитив)
DIR направительный  падеж (директив)
DIR_LIM направительный  падеж с ограничительным значением
ACC винительный падеж (аккузатив)
ABL исходный падеж (аблатив)
LOC местно-временной падеж (локатив)


Атрибутивные формы, производные от существительных
--------------------------------------------------
ATTR_MUN атрибутив на -лы  (мунитатив)
ATTR_ABES атрибутив на -сыз (абессив)
ATTR_LOC локативный атрибутив
ATTR_GEN генетивный атрибутив


Сравнительная степень прилагательных
------------------------------------
COMP сравнительная степень (компаратив)


Персональность (для  личных форм глаголов и категории сказуемости  существительных)
-----------------------------------------------------------------------------------
1SG 1-е лицо ед. числа 
2SG 2-е лицо ед.числа
3SG 3-е лицо ед. числа
1PL 1-е лицо мн.числа
2PL 2-е лицо мн.числа
3PL 3-е лицо мн.числа


Времена глагола 
---------------
PRES настоящее время 
PST_DEF прошедшее категорическое
PST_INDF прошедшее результативное (перфект)
FUT_DEF будущее категорическое
FUT_INDF будущее неопределенное
FUT_INDF_NEG отрицательная форма неопределенного будущего времени


Аспект глагола 
--------------
NEG отрицание 


Причастия и атрибутивные формы глагола
--------------------------------------
PCP_PR причастие настоящего времени
PCP_PS причастие прошедшего времени
PCP_FUT причастие будущего времени
USIT форма, выражающая значение регулярно совершаемого действия, которое характеризует  субъекта


Деепричастия
------------
ADVV_ACC деепричастие сопутствующего действия (аккомпаниатор)
ADVV_NEG отрицательная форма деепричастия сопутствующего действия
ADVV_ANT деепричастие на -гач
ADVV_SUCC деепричастие на -ганчы


Инфинитивные формы
------------------
INF_1 инфинитив на -ырга
INF_2 инфинитив на -мак


Имя действия
------------
VN_1 имя действия на -у
VN_2 имя действия на -ш


Залоги глагола 
--------------
ACT действительный (основной) залог
PASS страдательный залог (пассив)
REFL возвратный  залог (рефлексив)
CAUS понудительный залог (каузатив)
RECP взаимно-совместный залог (реципрок)

 
Императив
---------
HOR_SG императив  1 лица  (гортатив) ед.числа
HOR_PL императив 1 лица (гортатив)  мн.числа общий вопрос
IMP_SG императив 2 лица ед.числа
IMP_PL императив 2 лица мн.числа
JUS_SG императив 3 лица  (юссив) ед.числа
JUS_PL императив 3 лица (юссив) мн.числа 
PREC_1 просительный («мягкий») императив (прекатив) на -чы
PREC_2 просительный («мягкий») императив (прекатив) на -сана


Способы глагольного действия
----------------------------
RAR_1 раритив на -гала
RAR_2 раритив на -ыштыр


Модальные формы глагола
-----------------------
COND условная модальность  (кондиционалис)
OBL форма, выражающая значение необходимости
PSBL форма, выражающая значение возможности
DESID форма, выражающая значение намерения (дезидератив) 
PREM форма, выражающая значение предостережения 


Разряды числительных
--------------------
NUM_COLL собирательное числительное
NUM_ORD порядковое числительное
NUM_DISR разделительное числительное
NUM_APPR числительное приблизительного счета


Модальные средства выражения  вопросительности, неопределенности, уподобления
-----------------------------------------------------------------------------
INT общий вопрос
INT_MIR вопросительная форма на -мыни
PROB форма, выражающая значение вероятности, предположительности 
SIM_1 форма, выражающая значение уподобления
SIM_2 форма, выражающая значение уподобления
SIM_3 форма, выражающая значение уподобления


Элементы словообразования
-------------------------
DIM уменьшительная форма
AFC ласкательная форма
PROF лицо деятеля по роду занятий
NMLZ абстрактное существительное
MSRE форма, выражающая значение меры
DISTR форма, выражающая значение распределения
